## 2. Операции над языками. Свойства операций. Примеры

* Множественные операции: объединение, пересечение, вычетание
* Специфические операции:
    1. Конкатенация языков  
    Свойства:  
        * Ассоциативность $`L_1(L_2L_3)=(L_1L_2)L_3`$
        * Дистрибутивность относительно объединения слева и справа $`L(L_1\cup L_2)=LL_1\cup LL_2`$ $`(L_1\cup L_2)L=L_1L\cup L_2L`$
        * Некоммутативность $`L_1L_2\ne L_2L_1`$
        * Язык $`\{\lambda\}`$ - единица операции $`\{\lambda\}L = L\{\lambda\}=L`$
        * $`L(L_1\cap L_2)\subseteq LL_1 \cap LL_2`$
        * $`L\oslash = \oslash L=\oslash`$
        * Если $`L_1 \ne \oslash`$ и $`\lambda \notin L`$, то $`L_1\not\subset LL_1`$
    2. Возведение в степень  
    Свойства:  
        * $`L = L^1`$
        * $`L^{*+1}=L^*L`$
        * $`L^0=\{\lambda\}`$
    3. Итерация $`L^*=\bigcup\limits_{i=0}^{\infty} L^i`$
    4. Усеченная итерация $`L^+=\bigcup\limits_{i=0}^{\infty} L^i`$